[
  {
    "question": "吸毒成瘾的三个身体特征是药物耐受性、生理依赖性和 。（ ）",
    "answer": "心理依赖性"
  },
  {
    "question": "曲马多主要用作镇痛药，大剂量服用可在短期内上瘾，而它的危害主要表现为。（ ）",
    "answer": "以上A、B、C三项表述均正确"
  },
  {
    "question": "不良家庭环境对青少年沾染毒品有很大影响，在吸毒人员中，很多家庭存在较多的问题。这句话表述较为符合吸毒行为产生的环境因素中的。（ ）",
    "answer": "家庭环境的影响"
  },
  {
    "question": "根据（ ），毒品可以分为天然类毒品和合成类毒品。",
    "answer": "生产原理"
  },
  {
    "question": "小明最初接触毒品是因为跟他交往的人中有好几个都在吸毒，而且都显得很酷的样子，后来小明也跟着吸毒。这说明了吸毒行为产生的环境因素中的那个因素？（ ）",
    "answer": "人际关系环境"
  },
  {
    "question": "吸毒行为产生的环境因素有很多，而这里的环境指的是。（ ）",
    "answer": "以上A、B、C均是"
  },
  {
    "question": "某村寨，家家都有吸毒者。这反应的是吸毒行为产生之环境因素中的。（ ）",
    "answer": "社区环境的影响"
  },
  {
    "question": "长期吸毒会使吸毒者沉溺于虚幻的自我体验中而不能自拔，使其丧失对生活的热爱、丧失对人际交往的兴趣，而这反映毒品对青少年的危害。（ ）",
    "answer": "心理健康方面"
  },
  {
    "question": "在对众多吸毒者进行调查时发现，占据第一位的吸毒原因是 。（ ）",
    "answer": "盲目好奇，追求享乐和刺激"
  },
  {
    "question": "下列哪个选项属于鸦片成瘾症状表现？（ ）",
    "answer": "瞳孔缩小"
  },
  {
    "question": "为了使\"拒绝毒品\"的理念传播到千家万户，下列哪种方式是可以采用的？（ ）",
    "answer": "通过禁毒主题班会、家长会等机会和家庭成员共同学习毒品知识"
  },
  {
    "question": "李某为了吸引顾客，在火锅里加入罂粟壳的行为是（ ）",
    "answer": "违法行为"
  },
  {
    "question": "吸这玩意儿有个性、\"吸毒是身份的象征，是时髦\"、\"有钱，才有本事吸这个\"，以上三句话反映的是吸毒者吸食毒品原因中的。（ ）",
    "answer": "贪慕虚荣、赶时髦"
  },
  {
    "question": "青少年阶段正体验着人际冲突、情感困扰、升学压力或就业挫折等人生最激烈情绪变化，很多人就会试图在毒品中寻找慰籍、忘却烦恼。以上描述反映的是以下吸毒原因中的。（ ）",
    "answer": "借助吸毒逃避现实，寻求解脱"
  },
  {
    "question": "以下属于青少年所面临的毒品陷阱是。（ ）",
    "answer": "以上A、B、C三项均是"
  },
  {
    "question": "毒贩子编造各种谎言骗青少年吸毒甚至是贩毒，毒贩子常用的谎言陷阱有。（ ）",
    "answer": "以上选项都正确"
  },
  {
    "question": "要成为禁毒志愿者，首先应向团组织、禁毒志愿组织提交申请书。（ ）",
    "answer": "县级或县级以上"
  },
  {
    "question": "鸦片是一种传统的。（ ）",
    "answer": "麻醉剂"
  },
  {
    "question": "麦角酰二乙胺（LSD）俗称\"摇脚丸\"，是（ ）药物的代表。",
    "answer": "迷幻剂"
  },
  {
    "question": "海洛因的外观为白色块状或粉末，属于（ ）毒品。",
    "answer": "鸦片类"
  },
  {
    "question": "常见的传统毒品有海洛因、鸦片、大麻、可卡因。（ ）",
    "answer": "吗啡"
  },
  {
    "question": "下列选项中属于中枢抑制剂类毒品的是。（ ）",
    "answer": "三唑仑"
  },
  {
    "question": "学生李某在迪厅玩耍，在朋友的劝说下服用了摇头丸，之后无法控制自己的行为，摇头不止，整夜狂舞，直到呼吸困难，全身抽搐，最后导致死亡。这故事说明了什么？（ ）",
    "answer": "A和B都正确"
  },
  {
    "question": "现代戒毒治疗的完整过程它包括三个连续和不可分割的阶段，即生理脱毒、心理康复治疗和（ ）。",
    "answer": "回归社会"
  },
  {
    "question": "若是根据（ ）需要，生产、经营、使用、储存、运输麻醉药品和精神药品则就是合法的。",
    "answer": "医疗、教学及科研"
  },
  {
    "question": "下列那个选项属于禁毒志愿者义务？（ ）",
    "answer": "自身远离毒品"
  },
  {
    "question": "以下哪种行为有可能会导致艾滋病的感染（ ）",
    "answer": "吸毒"
  },
  {
    "question": "要构筑拒毒心理防线，我们需要做到。（ ）",
    "answer": "以上A、B、C三项表述均正确"
  },
  {
    "question": "以下属于生活技能教育主要内容的是。（ ）",
    "answer": "以上选项都正确"
  },
  {
    "question": "我们除了要知道什么是毒品、知道毒品极易成瘾、知道毒品的危害，还要。（ ）",
    "answer": "知道吸毒、贩毒就是违法犯罪"
  },
  {
    "question": "加速和增强中枢神经系统活动，使人处于强烈亢奋具有成瘾性的精神药品是（ ）。",
    "answer": "兴奋剂"
  },
  {
    "question": "以下属于毒品对青少年心理健康造成损害的是。（ ）",
    "answer": "沉溺于虚幻自我，丧失对生活的热爱"
  },
  {
    "question": "摇头丸，外观多呈片剂，其具有兴奋及致幻的双重作用。以下不属于摇头丸兴奋作用表现的是。（ ）",
    "answer": "昏睡"
  },
  {
    "question": " 社区戒毒的决定主体是。（ ）",
    "answer": "公安机关"
  },
  {
    "question": "作为一名中学生我们应该怎样来参与禁毒活动？（ ）",
    "answer": "以上选项都正确"
  },
  {
    "question": "我国现行的禁毒方针是（ ）。",
    "answer": "预防为主，综合治理，禁吸、禁贩、禁种、禁制并举"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺（ ）克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。",
    "answer": "五十"
  },
  {
    "question": "教唆、引诱、欺骗他人吸食、注射毒品的。处（ ）。",
    "answer": "十日以上十五日以下拘留，五百元以上二千元以下罚款"
  },
  {
    "question": "容留他人吸食、注射毒品或者介绍买卖毒品，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，由公安机关处（ ）以上十五日以下拘留，可以并处罚款。",
    "answer": "十日"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定：禁毒是。（ ）",
    "answer": "全社会的共同责任"
  },
  {
    "question": "《禁毒法》规定，强制隔离戒毒的期限为（ ），最长可以延长（ ）。",
    "answer": "二年，一年"
  },
  {
    "question": "国家对麻醉药品药用原植物种植实行管制。禁止非法种植（ ）以及国家规定管制的可以用于提炼加工毒品的其他原植物。",
    "answer": "A、B和C"
  },
  {
    "question": "非法种植罂粟或其他毒品原植物，在收获前自动铲除的。（ ）",
    "answer": "可以免除处罚"
  },
  {
    "question": "以下哪种行为可以免予处罚。（ ）",
    "answer": "非法种植毒品原植物，在收获前自动铲除"
  },
  {
    "question": "鼓励、支持（ ）参与禁毒宣传教育和戒毒社会服务。",
    "answer": "以上均是"
  },
  {
    "question": "在我国目前现有的几种戒毒模式中，具有限制人身自由的行政强制措施的是。（ ）",
    "answer": "强制隔离戒毒"
  },
  {
    "question": "根据我国《禁毒法》之有关规定，以下属于我国目前禁毒模式的是。（ ）",
    "answer": "A、B和C选项都正确"
  },
  {
    "question": "县级以上各级人民政府应当将禁毒工作纳入（ ）规划，并将禁毒经费列入本级财政预算。",
    "answer": "国民经济和社会发展"
  },
  {
    "question": "（ ）曾经说过：鸦片为中国之巨害，其杀吾国民，甚于干戈、瘟疫、饥馑之患！",
    "answer": "孙中山"
  },
  {
    "question": "1909年2月1日，中、美、法、德、日、荷、巴、俄 等13个国家的41名代表，在上海召开了（ ），这是世界近代史上第一次禁毒大会。",
    "answer": "万国禁烟会议"
  },
  {
    "question": "虎门硝烟是由（ ）主持的",
    "answer": "林则徐"
  },
  {
    "question": "鸦片之害甚于洪水猛兽,此祸不除，10年后中原无可御敌之兵，且无可以充饷之粮这句话是（ ）说的。",
    "answer": "林则徐"
  },
  {
    "question": "吸毒一旦成瘾就很难戒断，因此最好的办法就是。（ ）",
    "answer": "认清危害，远离毒品"
  },
  {
    "question": "学生吸毒，会有什么症状？（ ）",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "下列说法正确的是：（ ）",
    "answer": "吸毒成瘾是一种脑病"
  },
  {
    "question": "严格遵守中学生日常行为规范，有助于远离毒品。以下行为正确的是：（ ）",
    "answer": "参加积极的文体活动"
  },
  {
    "question": "从医学角度看，吸毒成瘾作为一种疾病。以下哪个表述是正确的（ ）。",
    "answer": "慢性的复发性的脑疾病"
  },
  {
    "question": "十年戒毒、一口还原是对（　 　）的描述。",
    "answer": "心瘾"
  },
  {
    "question": "毒品的危害可用哪十二个字来形容（ ）？",
    "answer": "毁灭自己，祸及家庭，危害社会"
  },
  {
    "question": "你的同学或者好朋友把你介绍给他的朋友们，这些人私密的聚在某人家里或者类似娱乐场所的地方，使用一些粉末、片剂或者类似香烟的东西。还请你品尝，你恰当的拒绝方式应该是：（ ）",
    "answer": "以上方式都可以"
  },
  {
    "question": "构筑拒毒心理防线一定要从以下方面着手：（ ）。",
    "answer": "以上均是"
  },
  {
    "question": "毒品的依赖分为（ ）和精神依赖性两个方面。",
    "answer": "身体依赖性"
  },
  {
    "question": "有这么一句话\"一日吸毒，十年戒毒，终生想毒\"用以表明毒品的（ ）。",
    "answer": "心瘾"
  },
  {
    "question": "在迪厅、酒吧、KTV等娱乐场所，如果你看到了一种红色药丸（或药片）状的东西，那你可能就是看到了（ ），千万小心不要沾染。",
    "answer": "摇头丸或麻古"
  },
  {
    "question": "毒品是使用后能够产生（ ）的物质。",
    "answer": "依赖性"
  },
  {
    "question": "毒品犯罪的特征是。（ ）",
    "answer": "以上A、B、C三选项都是"
  },
  {
    "question": "吗啡是鸦片中最主要的生物碱，从鸦片提取而成。纯净的吗啡为（ ）或白色的粉末或结晶。",
    "answer": "无色"
  },
  {
    "question": "以下属于吸毒者吸食毒品原因的是。（ ）",
    "answer": "以上A、B、C三项表述均是"
  },
  {
    "question": "吸食方式中危害最大的是。（ ）",
    "answer": "静脉注射"
  },
  {
    "question": "被著名心理学家弗洛伊德称为\"富有魔力的物质\"是。（ ）",
    "answer": "可卡因"
  },
  {
    "question": "合成毒品\"麻古\"是泰语的音译，实际是缅甸产的（ ）。",
    "answer": "冰毒片剂"
  },
  {
    "question": "摇头丸是（ ）衍生物",
    "answer": "冰毒"
  },
  {
    "question": "以下（ ）不属于天然类毒品。",
    "answer": "甲基苯丙胺"
  },
  {
    "question": "（ ）不是毒品的原料和半成品。",
    "answer": "海洛因"
  },
  {
    "question": "在毒品分类中，杜冷丁属于。（ ）",
    "answer": "鸦片类"
  },
  {
    "question": "以下不是合成毒品是。（ ）",
    "answer": "海洛因"
  },
  {
    "question": "吸毒成瘾一般具有的特征。（ ）",
    "answer": "以上三项均正确"
  },
  {
    "question": "毒品区别于毒物的自然特征是（ ）",
    "answer": "依赖性"
  },
  {
    "question": "新精神活性物质是（ ）",
    "answer": "是未来流行的毒品"
  },
  {
    "question": "吸毒如果仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。这种说法（ ）",
    "answer": "不正确"
  },
  {
    "question": "毒品最早来源于一些（ ）",
    "answer": "植物"
  },
  {
    "question": "冰毒属于。（ ）",
    "answer": "兴奋剂"
  },
  {
    "question": "甲基苯丙胺的吸食成瘾者容易造成。（ ）",
    "answer": "中毒性精神病"
  },
  {
    "question": "对鸦片颜色描述正确的是（ ）。",
    "answer": "棕色或暗褐色"
  },
  {
    "question": "止咳水通常含有可待因、麻黄碱等成分，（ ）服用可形成心理依赖，戒断症状类似海洛因毒品。",
    "answer": "长期大量"
  }
]